**1282. – Epilobium collinum** Gmel. (EPILOBIUM MONTANUM VAR. COLLINUM G. G.). – Plante basse, de 10-30 cm, un peu flexueuse, pubérulente, ordinairement très rameuse dès la base, à souche émettant de courts bourgeons ; tige sans lignes saillantes, à entrenoeuds courts ; //feuilles //inférieures seules opposées, //toutes petites, rapprochées, presque ovales, //un peu atténuées à la base, subobtuses au sommet, denticulées ; fleurs roses ou d'abord blanchâtres, petites, penchées avant la floraison; boutons obtus, sépales subobtus ; //4 stigmates, étalés en croix ; //capsule pubérulente.
Rochers, rocailles, murs des montagnes siliceuses de l'Est, du Centre et du Midi. – Presque toute l'Europe ; Groenland. = Juillet-septembre.